覺唔覺啲學生爭住入asso依個生態好有問題

想入三大，唔想入lingu bu 我明，但明明好多根本連入八大嘅料都冇嘅人都走去讀就好有問題
變相令個社會多咗好多四不像嘅fg, 學歷又冇，專業技能又冇，但又唔肯屈就做藍領
好心政府就撥多啲錢俾大學，咁佢地咪唔使靠開asso嚟搵錢，最後害咗個社會
asso嘅定位本來就只係用嚟銜接上學士，所以根本就唔應該收咁多人，尤其係16分都冇嗰啲
16分樓下嗰啲一係就ive一係就做野啦應該，咁樣一來保持大學生質素，二來增加藍領勞動力，改善青少年失業問題

簡單啲講，應該大量cut asso學位、銜接上學士配額，同埋提高收生要求

咁快有asso仔負皮

讀asso本身就已經係缺德嘅事啦
讀asso=走後門

你估個個可以become another peraon咩

冇料就唔好讀大學，接受現實
比你開到100%大學入讀率好冇
本身冇料個d咪又會quit u / hea足4年
有分別咩

不服來辯

冇計，好多人都接受唔到現實

真 成班asso仔仲要打飛機

笑撚死，負評一堆但係冇人出聲講我篇野有咩問題

push

自己同自己講野好咩

到底連登有幾多16分都冇嘅廢物係度負皮

明明批評緊個生態都有咁多人好似踩親佢條尾咁

你小心畀asso仔deleted

禾錯拉甘多位大佬
吾巧dellet禾牙

因為後門太易入
冇計
你有得揀 梗係揀條易ge路

負皮多過正皮但無人出嚟駁

算啦，無依d人，
我地食m記邊有人幫我地執盤

因為駁唔到

應該取消dse,然後全港走後門，唔好比班dse考23分或樓下嘅垃圾入到U讀到一pat屎，仲廢過班後門狗。大學應留比適合嘅人

最好叫哂廿分班友入asso屈哂d 14 15分既asso仔機

應該取消dse,然後全港走後門，唔好比班dse考30分或樓下嘅垃圾入到U讀到一pat屎，仲廢過班後門狗。大學應留比適合嘅人

cut asso 政府夠膽做咩

同意應該減asso上u配額
根本大學配額都應該減
愈黎愈多畢業生 愈做愈cheap

點解唔夠膽，係唔肯咋嘛，依家仲越開越多

cut大學學位就實俾人嘈，啲位俾曬nds咩唔通
學歷貶值其實某程度上係個社會重理商輕文，文科生出嚟搵唔到人工相符嘅工導致

你咪繼續係連登鳩up 你改變到啲乜野

鳩up都唔俾
個社會大把問題啦，你又改變到啲咩？
每日150你改變到？
普教中你改變到？
高鐵超支你改變到？
討論社會問題＝鳩up改變唔到啲乜
難怪香港冇民主

15分都冇個啲出黎做野把啦 讀咁多年書5條3都冇仲妄想讀大學 比你僥倖上到大學咪又係仆硬街
Asso最低收17-18分就差唔多架啦 依家根本就係亂咁黎
仲有咩偽進 fd都收皮啦唔該 5條3都冇係廢物 5條2連後門都走唔到直頭係弱智 留返啲錢驗智商好過啦

吾巧甘拉
何必趕盡殺絕呢
人地都係想讀下書啫

覺
f.6 grad = 12k x 12 x48 = 576k
讀完asso 入埋d 非專科，grad 左出黎得14k，要幾耐先追得番？
仲要少左4 年exp

應該直頭cut 大學學位
城大d 乜Q 核子工程直頭得淡笑
又唔夠美國專門，讀得專本地又無相應地方接收佢地
托柒乎？

中英文讀左十九幾年都係得條2 or 3既應該要去驗下腦

我第一年中文2

咁又唔好吓吓拎到美國專門黎比
咁根本無得玩

驗腦啦弱智仔

咁如果一科寫到咁專既科都係學皮毛，同普通engin 有咩differentiation?
能例如獸醫咁，你會唔會話唔好拎黎同澳洲比？

大學開得呢d 科就應該追求專門而唔應該得過且過咁

第二年4
唔使驗腦lu yeah

皮毛同美國專門之間隔左幾十個level喎

又例如文學咁，係咪因為香港無出過d 國際文學界巨人就可以求奇教？

恢復當年會考高考制度最好
一早篩走一大班無資格無能力考大學既人
而家得一次DSE，根本比一大班垃圾發夢以為自己有料考大學

有邊個入依啲科係真係想讀吖，想要u life同個degree咋嘛

如果學習唔係追求最好既知識，咁有咩意思？

我都覺，考啲野都冇咁鳩

咁kong u都摺得
未到最好
拍唔上美國

所以我好認同唔只要整走asso，直頭要cut 左好多uphold 唔到professional standards he degree programmes

先利申 早幾年asso grad有幸入返U
我其實都覺得asso呢樣嘢係非常on9
讀既嘢唔專 時間又短
當中至少一半人無得繼續升學
結果就係每人投放左十幾萬落去但係接近0回報
社會其實係浪費緊資源去開呢d垃圾副學生學位 兼且浪費左一大堆人2年既勞動力
當學位數量本身都多過社會所需 莫講話副學士...

終於有人明白我嘅意思
我根本唔係開po嚟屌人，係屌個風氣

即係社會根本無咁多大學生既需求
大學生畢業走去做d唔相關既工 根本浪費左大學幾年讀既嘢
cut學位 釋放勞動力先啱

點解做藍領就係屈就？

我覺
其實asso應該係比衰1-2分既人玩 或者中英兩分
憑咩啲低分過我咁多嘅人可以有同等機會？

又係啲垃圾驚俾人搶飯碗
所以喺度開post

喺佢地嘅角度

大家fg都係得個一萬幾千，有咩好爭，有咩要驚
有麝自然香

人地dse考得差都讀得比你地掂
衡量下邊個先唔適合大學啦

應該係dse改革 或者中學縮短變一兩年預科行asso制度
好過而家一係推啲唔岩讀大學既dse雞讀大學，又一班人讀asso讀唔掂又哂錢哂時間
在座咁多位都係垃圾，屋企有錢先係王道

試下全部19,20分嗰啲去曬讀asso睇下邊個掂

早年廿分一樣入asso，反而比班1415分屈機，好彩就retake dse ，唔好彩就出去做野，呢班人比讀asso仲似走後門

唔知點解asso讀得差既都係dse高分/ 名校仔

而家asso無廿分讀啦咩

咁就算大學100%入學率都冇問題啦
何況asso

真係膠都廢事俾

係講緊對學術上既追求，你個curriculum 唔貼近當前最領先既學術有咩意義？

有人ugc都讀唔掂係咪asso仔都不如

其實我唔明人哋asso 升上去有咩問題
你哋自己都識講
degree 讀唔掂嗰啲人會quit
咁asso 仔讀得掂咪得囉
定係其實你哋讀degree 太垃圾
驚俾asso 仔搶飯碗喳

其實呢，你睇唔明篇文係可以問
冇人喺度比較緊asso學生同經jupas入大學嘅人
我講緊係asso依個制度製造咗好多高不成低不就嘅人，但係依然好多人狗衝去讀
我唔係踩緊讀asso嘅人
你唔使衝出嚟嘅

又有人睇唔明
我邊撚到話asso升u有問題呀？
我講緊升唔到嗰啲呀

咁你又quote 我以前講既野把屁

殊途同歸

係係係，asso學生最勁
所有專上學院應該升格大學
同三大鼎足而立
sor, 應該係壓到三大
因為asso學生>>>>jupas升u嘅學生

啱呀 屌你16分我剩考3科都有啦

又唔好禁講
好多人細個唔讀書，臨dse 先知死，就算幾叻的人都好難用一兩年時間追番dse 課程，如果沒asso,佢地個人生好可能禁就玩完
如果無asso ，衣加考dse的壓力一定更加大，你又係唔係想睇一日一跳？

新一代教育水平提高係一件好事，我地會識得分析政府的所作所為，有唔岩就出聲，而唔係好似教育水平較低的老一代投票比工聯會，支持689。
唔知你真心定假膠，我覺得如果小朋友細細個就禁比你地洗腦禁個社會就真係無得救。

應該掉返轉
發展知識型經濟
等大學生有相對應工作做
社會要進步就要多d發展科技或其他高增值行業
先唔洗靠炒賣黎維持經濟
下下只係做服務業同埋地產金融
遲早俾人淘汰

可惜個政府太垃圾
完全無遠見

我由頭到尾都冇講過話要cut 曬asso，cut 個學位數目咋嘛
我一直覺得asso作為銜接課程係冇問題

民智開定唔開，同學歷係無直接關係
當年之鋒出黎搞社運既時候只係中四，連dse 都未考

而家係講緊asso 喺學歷上根本無為學生做到任何增值，亦無為相關行業帶來突破性發展
反而令勞動市場少左一班勞動人口

而且，喺手藝傳承上亦因為所謂既「普及教育」而令一d 傳統工藝失傳
以往一班無得升學既人喺中六會出黎做學徒，行藍領呢條路
個而家因為d 人「讀到書」，要坐office，結果好多工作一係唔夠人做，一係搶到好貴
反而白領既entry level 就越做越賤，越做越單一

又有人明，好感動

其實副學位呢幾年都會萎縮
因為近年大專院校都因為適齡學生數目下降
都有好多唔少教開專上院校的人轉哂職

至於應唔應該開更多學位 睇你點睇讀大學呢樣野
如果你作為一個入左u的大學生 就緊係望唔好咁多大學生增加競爭
但如果以整個社會出發 不斷增加大學學位係可以增加社會競爭力
啲人成日講太多大學生開黎無用 重點係政府係高等院校策略上失策 資源錯配 導致好多人對出黎果科唔滿足社會需求

所以asso作為增加機會上大學 策略上無錯
問題係啲人讀完asso之後 可唔可以真係得到呢個結果 結果高不成低不就 本身讀啲野唔實用 無增加學生社會競爭力

利申：十年前asso上ugc degree 今年cu master畢業

台灣同菲律賓接近100% 人讀過大學，又有無為當地社會爭加競爭力？

同埋樓主講野係有學說根據
因為佢同教育社會學中的觀點相似

就係認為教育除左有擇優而教的功能外
亦有為社會不同人士係職業分層的功能

宜家社會一味將啲人推到上專上學歷
但啲人材同需求錯配
而一啲技術性人材亦都因為咁而減少

咁成個社會其實唔健康的

Asso 係比佢地多個選擇，asso畢業可以簡做藍領，亦可以當作入行的其中一個門檻（eg Ive 工程，汁藥）

不斷增加大學學位係可以增加社會競爭力真係

最簡明嘅例子拎台灣同新加坡已經睇到，資源係要集中同埋落喺啱嘅人手，啱讀大學嘅人好少，不斷加學位只會將資源放咗喺唔啱讀嘅人身上，到時資源運用嘅效率低好多，正正係你講嘅資源錯配。

台灣開到97%人入U又點？咪又係台清交成見得人，遠少少甚至台大都唔多見得人。

相比新加坡，NUS NTU係亞洲top tier無人敢否認，而佢哋同時開好多類似ive嘅職專學校，出嚟有啲技能，讀得好嘅話又有得上返U，而間U係一間拎到集中嘅資源谷上去嘅。

真係讀到書嘅人可以入間勁過鄰近地區多多聲嘅U，讀唔到嘅有一技傍身。

咁你話多學位定少學位好？

新加坡就好少人入U，資源集中晒喺NUS同NTU或者加埋SMU，結果係點大家有目共睹。

或者咁講 睇下當地大學佢本身開啲咩類型學位多
同埋學位類型同社會需要到唔到位
比另一個例子 就係亞洲有一半以上都係理工有關
但美國就相反 愈黎愈少人讀理工科

所以宜家美國都好驚將來幾十年後會比亞洲拋離 玩知識型經濟的話其他國家同美國差距愈黎愈收窄

你都識講要睇學位類型嘅，咁asso咪就係錯晒，正係樓主講嘅嘢。

asso嘅定位就係畀人上返U，上唔到U嘅話揸住個asso學位係零增值。

你話HD都叫職業導向少少，讀完有啲技能。

巴打其實你講緊既野 咪就係我一開頭講既野囉

又啱喎，上連登慣咗睇到某啲argument就dup reply

我冇話asso錯晒

同埋回多次，以前考ce 同al 既壓力一心定唔細得過dse，但都無咁多學生跳
抗壓都係一個好重要既教育

依個世界有人理你有冇料咩，
睇你張沙紙之嘛

我覺得 ugc銜接學位 應該減剩只係三大開就好
三大收asso收得最嚴 hku某d要求到要ielts 7 up先收，中大亦聽過學生質素唔達要求，寧願唔收唔要ugc funding

反而其他8大，就總係要派晒所有senior offer,務求拎晒funding,唔理學生質素（收好多GPA 3 甚至<3) ，例如city 一年收成千幾個senior

咁樣算係最有效益，一黎叫做開一條路俾真係夠料同真係dse失手既人入返有質素保證既三大，二黎淘汰一班唔夠料既走

啱呀，不過個社會風氣都有份造成，仔女由細到大都被人灌輸萬般皆下品，唯有讀書高既價值觀
但係畢竟人人資質都唔同，難免有人讀書辛苦啲，於是壓力就越嚟越大

屌
搞返HKAL未

咪撚再吹奏喇屌
講左百鳩幾次CU ENGINE垃圾水泡19分都收
乜撚野想入三大 唔想入bu lingu
呢句out 撚鳩曬喇

就算入到大學 4年點捱

一句講曬，dse 十幾分或以下嗰啲讀乜鬼書，直接出嚟做嘢算吧啦
想入大學就一開始早啲溫書

好多人成日扣帽子話要求cut asso/degree ge 人係怕俾人爭飯碗，其實不然
首先真係有料果一班大學生，一grad 出黎已經係做緊outstanding 果批，根本唔會俾asso 仔取代到
而平平果一班大學生，其實本來已經係同asso grad 無乜differentiation，cut asso / degree 反而令到個differentiation 明顯番，對於有無學歷既人黎講行番兩條唔同既career path，反而對兩邊既人既生存能力有所提高

我認同社會風氣係有問題，但係唔應該因此justify 去開多d 學位去cater 一班抗壓力差既人，咁樣其實係將個問題推後
by the same token，係咪到時一班asso grad 話搵唔到d 「好工」（e.g. 政府工），又有一班人跳，政府又要開番相應數量既posts?

上面有巴打提起星加玻，當地叻既人都係覺得入唔到nus 係一個loser，所以考o level a level 既時候已經好大壓力，咁唔通為左令佢地無咁大壓力所以就要多d 學額？

咁樣唔係仲反智咩？
咁樣真係推動到學術發展咩？

不能認同更多

不過有樓上巴打用左台灣 同菲律賓做例子
都要講 當然唔係盲開大學學位就可以提升競爭力啦
都要睇返當地教育體系中監管質素的能力 如果唔係都只係名目上做到100%大學生但其實就好似菲律賓咁啲大學生程度同香港高中差唔多

至於另一位巴打提及星加坡 我認同你講的觀點
我之前係呢個post已經講左另一個觀點係教育分層作用 同你觀點雷同

所以擴張大學學位係可以增加人材同社會競爭力
但問題係培養後個社會食唔食得起呢班人 就睇社會需要同政策配合 而大學生質素係睇教育體系監管問題

degree asso都貴到乜咁 cut番等學歷通縮仲好，反正唔係專科，普及教育程度大學定中六都唔會差咁遠。出黎做野唔通普通大學生又會叻過中六畢業好多咩，人地做野經驗仲勁啦
除非政府肯免除大學學費，如果唔係大學咪令窮人仲慘

整體啫

btw, 17分都收啦，19out啦

其實負評d 唔岩聽既野係無意思，真係有野講既就講出黎大家討論下
呢個post ge 巴打都唔係唔講道理既人黎

最搞笑係嗰啲考唔到又怨天怨地嘅垃圾,又嘈乜鬼考試制度垃圾、份卷特別難之類
一句講晒,溫書啦on9（asso/hd)仔

當年15分讀asso上番u 覺得asso讀有興趣既野會讀得開心啲舒服啲 唔係dse失敗就等於垃圾同蠢

治標不治本 有冇諗過係啲學生唔撚認命？

同一個制度下，唔好講狀元呢d extreme cases
一年有萬幾二萬個人考得贏呢個system 去入到ugc-funded 既學位，斷估唔係全部都係僥倖掛？
既然係咁，我傾向相信係有一班人所付出既比失敗既人多

冇得讀嘅話唔輪到你認唔認命啦
所以咪話cut學位同收緊要求

問題係asso 既定位好模糊
以你講既ive 工程為例，既然係要請，點解唔係請degree grad？
如果係唔需要去到degree grad 咁專業，咁f.6 grad 同asso grad 又offer 到d 咩 differentiation？

平心而論
DSE明明就係一個淘汰賽
讀得掂嘅自然理所當然讀落去
失敗嘅人 大可以再考多次 而唔係走後門

咁有啲人的確係唔適合dse嘅，而個考試制度亦有改善空間
dse 作為main gate
asso作為 backdoor(冇負面意思)
咁就可以確保冇遺珠
問題只係asso越開越多
又俾人有易過dse嘅感覺
咪搞到asso門庭若市
lingu bu就門可羅雀
完全錯晒

其實賓客盈門嘅asso ，當中有幾多成入得返八大？ 最後咪又係可能入bu shitty ？

bu city 唔係八大咩

前邊嗰句係認真問 事實上有幾多人入返八大？

入bu shitty 嗰句係想回應返你啲人唔想入lingu bu 而揀最後讀asso 希望入返三大,可能到最後都係bu shitty

其實如果政府肯介入去regulate 番asso 既數量，可能可以uphold 番個segregation ge 原意

入到都偷笑啦

好大程度上係成個社會都吹捧高學歷先搞到呢件事出嚟咋嘛
有啲人 DSE 出到嚟成績唔好都諗住出嚟做嘢 結果啲工要求呢樣嗰樣 咪倒迫返班人返去讀書囉
服務性行業？多得廣告唔少囉 顧客永遠是對的下話 出埋啲閪客 你估個個人都受得住呢啲氣？

政府帶頭邊忽有用 佢自己都整咗個資歷架構出嚟 用學歷分等級
Cut degree? 班學生未嘈家長都屌柒你喇
一日個社會價值觀冇大改 一日都唔會改變到呢個生態

利申 好似係人見人憎嘅 Asso狗

咁樣搞法遲早變成台灣 學歷貶值 到最後大家攬炒

唉，中6有學工程野？
如果工程淨請degree 唔請ive ，你覺得工程造價會升幾多百億？
Ive 工程畢業做sub con 已經14，5k起薪，淨請大學生，人工點會上唔到2，30k？

真係好鬼好笑
考到個大學就成日開post唔抵得人地asso都升到
又驚競爭
咁第日出黎做野隔離低你0.5 GPA果個人工高你幾千蚊又唔抵得又要開post？
好鬼肉酸囉

利伸：垃圾POLY畢業, 做緊野睇返呢啲post覺得得啖笑

又一個閱讀障礙

你鍾意啦
過多幾年你自己睇返都係得啖笑

你認真睇吓個post討論緊乜，用咗腦先好無

會唔會過幾年睇台灣個教育系統就覺得無乜嘢呀

copy 番落黎

好多人成日扣帽子話要求cut asso/degree ge 人係怕俾人爭飯碗，其實不然
首先真係有料果一班大學生，一grad 出黎已經係做緊outstanding 果批，根本唔會俾asso 仔取代到
而平平果一班大學生，其實本來已經係同asso grad 無乜differentiation，cut asso / degree 反而令到個differentiation 明顯番，對於有無學歷既人黎講行番兩條唔同既career path，反而對兩邊既人既生存能力有所提高

sorry 我get 錯左
我buy 用ive 就職業導向甚至vocational training

而呢個post 講既asso 係一味為左駁番上大學既學店

因為你地在意既唔係全個社會知識既進步
純粹係想分返開階級
大學生既就大學生
藍領就藍領
唔比你有第二次機會唔比你發圍
我又唔覺咁樣會保證到大學生質素
只係考入左就覺得過左關搞掂

多左人經asso入返大學
令大學生常態化
人人都係大學生
自然就唔會再有啲高高在上既錯覺
自然搵唔到野做既人就會流返去藍領階層

讀完大學又流返去藍領咁啲資源咪嘥撚晒，社會嘥資源，讀嗰個嘥光陰，你究竟真心定假膠

讀完又做藍領咁做乜唔留返啲資源培育更加適合嘅人

如果多左大學教育普及化就代表全個社會知識有進步…咁我諗星加玻應該係無乜進步過

其實你真係poly畢業定細路仔嚟，真係得細路仔諗嘢先會以為社會有無限資源，想要有光就有了光

冇爭住入咁跨張...
asso你有錢畀學費佢都收
其實好多人讀asso都上唔返degree

講緊係增值自己
上流既機會
你上流唔到咪流返落藍領
就算係咁讀多啲書都唔會有錯
個人醒啲見識多啲呢啲野做咩藍領都係有用

你講到蹝時間蹝資源
咁人人一出世就決定晒邊個做乜野
決定左你洗廁所既你書都唔洗讀
直接大個少少開始洗廁所啦
咩時間咩資源都唔會蹝
功利主義
係咪咁就係好生態？

台灣咁多人入大學，做乜無知排名全球排第三？推啲唔適合大學教育嘅人入大學真係會令佢哋吸收到嘢？

早啲入社會得着更加多都未定啦。

算鳩數，真係屌你都覺得嘥氣。

點解要向上流就一定要讀書？
或者咁講，點解要狹義咁解讀書做讀大學？
以一個barista 為例，香港有邊間專上又開咖啡asso / degree?
但係係咪代表佢無得進修？

其實呢個post 唔係講緊唔俾人以進修做途徑向上流，而係想帶出有好多asso 其實係好無目的咁過左2+2，到頭來無令到學術界以致社會有所進步

佢根本先入為主覺得我開po係驚競爭，講多無謂
btw
其實我個人由細到大最中意就係競爭，因為競爭令我進步

根本全個post最階級同功利主義嘅係你，讀大學先叫上流先叫增值

讀ive有一技之長就唔係增值自己，出嚟社會做嘢就無見識，你知自己企咩位未

我就係樓豬口中講嘅低過16分 ，我讀band 1中學係dse考到15分，最後讀asso 4個sem都dean list，而家上返u 兩個sem 又dean list。講到呢到，唔係想show off啲咩，只係想講有一部份人拎低過16分但唔等於佢地真係地底泥。

16分可能只係其中一個歷程，而家嘅你又會唔會講返小學個陣某某小學同學低分過你入到三大，唔會架嘛，所有人都會變同增值，點解要著眼於人地失敗個陣

咁係你叻啫
但係問心有幾多個吖
我亦都唔會覺得低過16分係地底泥
再問心
有幾多人入asso都係hea
鳩fing兩年出嚟唔知做乜

如果你考返dse會唔會入得返u
如果你真係有進步有"增值"應該升返唔少分

佢地成日最叻以偏蓋全 ，全民asso咪最好。考dse=曬鳩氣

呢點好認同，我見住好多人入asso hea同玩。畢業後唔知自己做乜，但見身邊啲同學繼續讀書，唯有繼續讀書，讀埋啲冇鬼用嘅top up degree，結果又浪費金錢同時間

應該會但頂籠係水泡科。其實最主要係心態問題，中學真係完全上堂訓教，返屋企打機，最後得15分咁嘅結果

top up degree就真係要成個cut走

你係極端例子
啲人以為好易就個個走去報asso

asso嘅定位本來就只係用嚟減少失業率

事實黎
以前就一直都有hd 學返一技之長都叫揾到食
個時董伯伯為左個失業率唔好咁差先至開始搞埋d濕鳩asso
asso根本就唔應該存在

agger
dse15分都無根本就唔係讀書料
好心就咪鬼讀啦 死chur爛chur

咁有垃圾學校搞尻我sba
勁低分，咪吾夠分又點計先

學好中文先

你表達能力咁差，唔怪得會考得差喎

其實冇料入大學 就認命啦
藍領總要有人做 社會總要有低下階層
自己廢 又唔認

限制大學收生人數, 增加資料比大學生先岩

asso 只係比有小小錢但又無能力去外國既人一個機會

真漢子應該出黎做野再part time讀書

越黎越少啦
我讀u個陣 頭幾屆dse走去讀asso既
而又升返上黎既 好多考dse個陣都有19 20 21分
我最離譜聽過有25分去讀space
為左入hku
而家邊有呢支歌仔唱

個陣聽講asso競爭都好激烈
好多人gpa 3.3 3.4都係no offer
谷住出黎做野 好慘
呢幾年聽講2.8 2.9入u都大有人在

2.8,2.9
唔撚係掛
早知我都去讀啦

社會競爭力係d人有幾多料
唔係有幾多個大學生囉好唔好
依家講緊係資源錯配
讀書唔叻唔係罪唔係錯
點解明明唔係讀書材料都仲要繼續讀先
不嬲都係讀得到書就讀大學
讀唔成咪做野/學門手藝
唔知幾時變成個個都要讀

難怪咁多人去讀
後門易過正門
錯撚曬啦

啱

負皮左樓主
DSE 16分都無 睇完玻璃心碎晒 唔負評唔得

又咁講
假若有班人本身係叻但係中學冇發過力
咁佢最後Dse考得好差
咁呢班人因為佢中學Hea所以就一定要去做藍領？
你覺得唔公平唔比機會呢班人姐
唔代表政府比就係有問題
佢asso一樣要努力先上得番
如果你覺得又唔公平又要酸呢樣個樣既
咁你咪去Hea之後讀asso囉==
你有得嘆u life佢地上到去已經冇啦
要還既還哂架啦
葡萄出po不如努力讀好書做番好自己啦

如果負皮能夠令你開心啲，我唔介意

巴打好似埋大nursing架喎

你邊隻眼睇到我葡萄
你同我講你asso上返u
我真心恭喜你都嚟唔切啦
另外我讀得幾好，多謝關心
我冇話過要一刀切cut曬成個asso
我冇話過唔俾機會人喎
我自己都係中學hea嘅人，所以咪要retake囉
個問題係asso開太多，變相製造出太多高不成低不就既人(講緊升唔到嗰啲)
最後嗰句，我一啲都唔葡萄asso人，人人有權揀自己條路
完

應該咁講 講就易實際上點cut asso本來就係比我講個班人去讀 大家都唔勁個時點cut 最後升唔到冇野講啦 搞到自己高不成低不就咪承受番 同愈多呢d人唔係愈好咩 冇唔係點顯得Degree價值

dse仲係考垃圾野既話 點改jupas定asso non jupas都係浪費資源

越多依啲人越好
所以香港咪冇藍領囉
政府咪可以乘機提出引入外勞
另外，你講嗰班人係中學hea嗰啲？
自己唔珍惜機會點解一定要社會俾多個你？

如果好似樓主咁講，根本連個post都冇必要開，反正都係asso仔自己蝕十皮野姐

唔會冇
上面飽和既時候咪自然有藍領
冇係代表暫時唔需要呢d市場根本會自動調節
好似地盤咁原本都好缺
所以市場咪會加人工
中間既又好本身差既咪會去
唔關咩引入外援事

另外冇話一定要比機會
只係社會而加有比到機會
同埋唔比的確係埋沒人才既一個做法
政府點解要咁on9先
大把人後上啦

asso仔蝕十皮係佢嘅事
而係asso宜家嘅情況損害緊社會利益

派下膠先好玩
上forum都太認真好攰

你隔離nursing個post比人圍屌
班人都唔聽道理既
講到nursing唔洗讀書咁

所以最好係搞返hd
讀完出黎都有技能揸手
asoo?

最好大學生嘅市場未飽和啦
你叫個asso grad嘅去做藍領佢啋你都有味啦，死lur都要份11k office工啦
地盤係有加人工，咪一樣青黃不接
人才？我理得你iq過200，你冇珍惜機會發揮就你嘅事，大把人又叻又勤力

啱，下次開膠po算

岩
一講asso班asso仔就起哂鋼

一日到黑咩葡萄呀，怕競爭，哪來的自信

呢兩年好多人都覺得asso好容易升番上U
跟住就hea咗個DSE佢，尤其是係band 2 ,3（係就我所見，戴番個頭盔先）
但其實係應該喺DSE度chur盡佢，然後直升入U
而唔係有個心態話hea同所有嘢都有後路

同意ASSO唔應該濫收DSE低分既學生
但保持/提升大學生質素關ASSO咩事
13分升U同18分升U能力上其實咪一撚樣
真係咁想提高大學生質素直接踢走大學入面D廢柴咪得

利申RETAKE狗

你有道理
依點值得商榷
贊成踢走廢柴

所謂會俾asso仔損害到利益既人多數都唔係專科或者三大個種專業人士

如果asso仔都可以搶到你個位，不如諗下點解公司覺得佢地handle到Ｄ工作？

知唔知咩叫社會利益
講緊個社會有一堆有所謂學歷，但冇認受性既fg,同時藍領階層青黃不接嘅問題危害社會利益
同搶唔搶到我份工冇關係
因為依個係個人利益，同你所謂asso仔蝕十皮一樣

社會有一堆有所謂學歷，但冇認受性既fg

所以個影響係咩，Ｄ公司請就請，唔請就唔請，個fg咪搵過份囉。對社會利益有咩損害？

藍領階層青黃不接

咁點？
要好似蘇聯咁用公社分配職務？

班人唔想做辛苦工就唔會做架啦，就算你話冇左asso，佢地都係寧願搵返份五天冷氣office文員仔做。

更何況香港環境對藍領咁閪，人工又唔係特撚別高，搵鬼做咩？

我覺得你捉錯用神，工種分配根本就係市場自身既問題。

大學只不過係職業訓練所

Asso認真少少就入到u
咁去讀hd做乜

asso hd係因為董建華唔想班中5中7仔讀唔到書就搵工

根本除左三大之外其他大學唔應該存在

要拎牌有幾難啫 15分-25分都係nursing啦

比佢RN左又點 basic science依啲唔會做得耐就識 真係要讀

嬲得濟block左算

上次我係放榜post 呼籲過啲入唔到大學既人出黎做嘢唔好讀asso
俾幾撚多asso仔負皮
連登好撚多asso仔 明明係社會地底泥
又要勉強逼上去班大學生到
老實講就算俾你攞到degree 你始終都係失敗者
由一開始你dse抄咗開始你就係一個loser
嗰個都讀到大學 咁就唔撚洗要dse啦
每次見到班asso仔學埋晒啲大學生上莊搞ocamp就覺得好撚好笑

12 HOURS LATER

大部分DSE學嘅知識喺之後嘅人生都唔會用到
得英文一科係以後都會有用
中文、通識讀嘅嘢成世都唔會用到
初中嘅數學知識己經綽綽有餘（讀理科嘅人除外）

DSE只係考緊學生嘅背書能力
通過一堆冇用嘅知識斷定學生嘅能力

比個DSE考得十幾分嘅人入大學
成績分分鐘好過考廿幾分入學嘅人

真係架。無料唔好讀asso, 讀完升唔到就成碌柒咁。時間就用左，學歷無變過。
讀HD啦，做野又得，有料又可以升學

見你講初中數學已經綽綽有餘同埋理科先除外已經知你就係廢老level，無受過正規高等教育

要make sense嘅學科就會有數學，一字咁淺，舉個例，psycho學人想要證明一樣嘢？離唔開p-value

起底發現係佐證埋樓主個argument：讀asso嘥氣。

屌，真係唔好咁，你重紅色大字DSE，香港嘅DSE Maths已經係笑話，喺強國人眼中已經係初中level，都搞唔掂，紅色大字真係唔知個醜字點寫

識大把三大friend中文得3

就算中文考個5**又點，對大學有咩用

無錯，所以話怕asso 仔搶飯碗係一個偽名題黎

我都係，但其實只係講緊事實

唔好迷信市場既力量
如果好似你咁講，就唔會仲有11k ge office 工，而建造業亦唔會出到30k 都搶唔夠人入行

況且如果市場力量咁勁，咁我地都應該要接受樓價同人工係成反比

一個社會係無原因要俾第二個機會你
點解係兩次，唔係三次，四次？

現實d 講，你就算有第二次機會，入到大學讀d 水泡科，又為個社會帶來d 咩好既impact?
多左個同中六grad 搵差唔多人工既fg？
稅務上一樣你唔洗交，但係大學既資源funding 你就用左

講真呀，cut 左佢地加funding 去醫學院 / scholarship 去獎勵真係努力 / 對學界有貢獻既人仲有意思

現實d 講，你就算有第二次機會，入到大學讀d 水泡科，又為個社會帶來d 咩好既impact?
多左個同中六grad 搵差唔多人工既fg？

照你咁講，應該cut既係水泡科先啱喎。

既然水泡科都要cut，點解本質上比水泡科更水泡既asso唔使cut？

係asso讀唔掂先會上水泡喎，得個d升曬三大/專科啦

唔明你講乜
dse 同asso 都係會有人入水泡科
而asso 入學門檻比從dse 入水泡科更易
所以應該兩者都要cut

令我諗起credentialism
真係唔好再屌西醫嘅保護主義，根本係人都會咁諗

你係啱啱入asso定點
讀唔掂先入水泡？講緊入ling u都要gpa3.1先得
掂嘅入曬三大專科？
笑咗，有幾多個吖？gpa3.7 3.8都係入三大普通科咋，仲要唔係guaranteed

咁咪話你既然覺得水泡科係問題，點解唔直接cut左個科？

而家咪就係話cut 水泡之餘，asso 作為比水泡科更加水泡既option，都要一齊cut

係我講得唔清楚定你講極都唔明

咁如果cut左水泡科，咁asso咪得返上到非水泡科，同駁唔返入u兩個結果。讀到既咪讀上去囉。

咪就係要連asso 都cut 哂呀
dse 入唔到u 咪出黎做嘢囉，邊個規定一定要接受tertiary education

巴打你係精英主義者

所有asso ive入大學走後門係易過dse ce al
係公認既事實 asso ive考試比哂tips
比哂你出邊到 溫唔溫你既事

dse 入唔到u 咪出黎做嘢囉，邊個規定一定要接受tertiary education

明曬，可以唔洗討論落去，你開心就好

係呀，我其中一個偶像係希特拉

我偶像同你嗰個有啲似，拿破崙

f.6 grad = 12k x 12 x48 = 576k
讀完asso 入埋d 非專科，grad 左出黎得14k，要幾耐先追得番？
仲要少左4 年exp同學費

我諗法就同你有啲唔同，我覺得八大degree可以維持喺25%左右，asso要cut30-40%學位，銜接配額cut 15-20%,top up可以完全cut走，最後自資cut 30-40%
咁就可以保留一定數量嘅高學歷人才，又維持到學歷嘅價值

如果要講生態有問題, 我反而覺得, 好多學生 / 家長一相情願覺得要讀書先有出路尼個思考模式先係真正GA生態問題... 香港教育一向都係以填鴨式去教導學生的, 學生一向缺乏的是思考問題的方法同解決問題的方法... (即係唔用腦啦)

當有前人透過某方法去成功, 後人就盲目跟隨... 盲目跟隨尼個先係問題所在... (因為可以唔洗用腦就可以成功, 不過, 真係咁易咩)

當然 ASSO 尼個時代產品有沒有價值, 我唔覺得要用有咩人可以入讀, 有沒有機會升上大學尼個角度去睇... ASSO 本身都有其教育意義的... 不過, 我同意, 尼D 所謂GA 學店, 當賺唔到錢, 就會CUT 班的了

尼
asso有撚教育意義
半桶水嘅大學課程

唔好因人廢言，佢都有佢既point

我惟一唔認同係尾嗰段，而家事實就係搞asso 賺到錢，所以先越來越多providers
而亦因為backup solutions 多左，多左學生求奇hea 過就算
呢個係一個根本問題

最ideal 去鼓勵番學術研究，我認為，係cut TE 到一個要爭既程度，因而去鼓勵 / 催迫學生去進步，去競爭，咁樣反而可以推動研究

而家既狀況係，因為太多backup options，再加埋現況既無力（成績平平/非專業既fg 同dse grad 出路近乎一樣），於是學術上求奇得過且過就算

大學五件事竟然無一件係讀書/研究，已經揭示到個風氣有好大問題
大學都係咁，何況次一等既asso？

ps 個負皮係我俾你既，既然係要理性討論，對方既論點比用字更重要。

我冇因為佢用字而無視佢嘅point, 提下佢啫

大學五件事嗰度好同意
但係asso課程真係冇乜教育意義，同讀完大學year2出嚟冇分別，學嘅只係皮毛野
論意義，ive多好多

大學五件事仲要鼓勵學生唔好讀書，要走堂去做兼職
咁想做嘢咪直接d，出黎搵工，唔好浪費社會資源

多謝指教...

我指GA 意義, 係指讀ASSO 都可以吸收到新知識, 至於有幾多可以用得返出來, 尼個唔應該係課程的問題, 應該係學生的問題.... IVE, HD, ASSO, 學GA 野係唔同, 模式, 目的都唔同... 我又覺得唔可以咁去比較的... 其實, 大學畢業出到來, 所知GA 野都係好皮毛都要不斷去學習的...

搞asso 賺到錢，所以先越來越多providers <-- 其實, 以BUZ 去想, 好正路的, 邊有BUZ 唔想去賺錢, 而好多學店都包裝ASSO 就係升大學的踏腳石 或 當佢地係大學生, 本來, ASSO 係大學的一部份來的, 我同意佢唔係完全的大學.... 所以, 課程有可能係有缺憾的....

大學, 係學術的地方, 所學到GA 野, 唔係職業導向, 畢業出來, 都唔可以即炒即賣... 大學可以講係一條鎖匙, 去開啟學生的學習基礎, 可以了解根本, 同推向更深入知識的路... (其實, 即係通識同本科野啦)... 而家 ASSO 張佢CUT左一半 (有可以更少), 所學到GA 野都會少一半, 不過, 學到幾多, 同用到幾多, 畢竟都係學生自己去發揮的, 同課程無關...

唔同 HD , HD 係一個比較上完整課程, 佢作用係即食, 讀完, 可以立即係市場用得到... 不過, 可唔可以推陳出新, 我會覺得難, 因為HD 係職業導向, 缺乏通識去擴闊視野... (當然, 視野有幾闊, 學生可以自己去學習的, 都可以同課程無關, 畢竟, 一個人的成功與否唔可以只焗限於該學生出處, 無上大學/HD 都可以有好高成就的)...

我同意, 鼓勵學術研究係先決條件來的, 不過, 而家大學都政治化左, 要政府唔干預學術自己, 係而家當權者來看, 我未見到有曙光...

SORRY, 好似有少少OFF TOPIC.....

講教學asso好過大學有乜咁難理解，大學教授係專業講師 asso講師係專業教書 課程一樣 內容難度一樣 asso正常都會好過大學
問題係大學本意都唔停留左授課，仲追求自主學習，甚至係追求浪漫，發展其他技能興趣

asso迫學生聽書考試追gpa，就算課堂野好過大學生，咁又係好事咩。

計我話，讀asso 或者用哂時間chur gpa既人，先係浪費佢地既時間

大學收生率得25%都嫌多
香港人真係中意內鬥

識唔識睇中文

先利申 dse19 走後門升返三大
雖然我都係走後門，但好認同asso制度有問題

我身邊有幾個係18-20分，呢啲我覺得仲okay，起碼有少少少少料，努力啲真係唔差得過dse入u嘅人

但真係有14-15分，仲要英文超級差，差到幾句句子都寫唔出嗰種
但都入返bu city，亦有一啲去edu唔知做乜7

係連登好多人好極端，一係就捧到asso上天（都係asso仔啦），一係就死踩全部asso都抵死
我追咗一陣po都覺得啲人閲讀理解應該1咗

非黑即白乃連登特色

真係好短視
有冇睇過degree holder 30s 人工中位數啊
日日講fg 幾錢，
有冇諗過中六畢業，40幾50歲都係12k啊
咁你又點睇大部分藍領成世人唔過20k,老咗要睇共立醫院攞綜援
藍領無人做，點解唔係老細加人工請人啊
因為大家幫老細著想，搵定地底泥做藍領
根本你叫唔好讀asso ，係無可能，因為唔符合人性
有邊個會主動去做咁憨鳩，你都唔會啦

懶得去打太多字，自己睇下個升幅
知識改變命運根本係一個迷信黎

垃圾後門狗不願面對

讀asso唔chur gpa有咩意思
唔好同我講咩大專五件事
依種心態只會幫個社會製造垃圾
要hea要玩去自資

咁大學咪一樣製造垃圾?

冇話過大學生冇垃圾

係，大學都好多垃圾
水泡科一咋既都係垃圾

15分都冇真係要驗腦 仲想入後門？屙尿照下鏡睇下自己咩料先啦

唔明點解仲人有人深信知識可以改變命運
讀專科做專業人士咪得
讀d一般科 仲慘過唔讀 時間哂左 學費又哂埋

其實文中「第一世代」嗰班大學生正正係當年既尖子
當年大學學位無咁多，入得既都真係人上人，所以發展好係合理
但同時人唔到u，甚至係中三中五既drop out 都有適當既發展，都唔會生活唔到

其實有唔少人根本唔應該讀asso。
asso嘅野已經好淺，肯溫下書就肯定會過3
你班人本身底差，上到來仲要懶，凈係識玩，冇自制能力，咁最後緊係入topup/入唔返U啦

利申先: dse best5 18，讀左一年asso爆4升返上去，但因為本身自己中學electives問題入唔到三大

第一年升好睇dse成績，有20會易入啲

好多asso升到嘅都係工程系，如果升到三大，個4年exp算得係乜 有degree升職加人工點都順利過non degree

如果係水泡科都cut，咁個間叫職訓

知識 「可以」 改變命運
唔係一定
基層出身最大機會上游一定係學歷

點為之上游？
非專文員20k 左右，地盤3x k，邊樣好d？

根本讀asso又上得返u嘅人係醒過dse直入讀乞食科嘅人
Dse 12分走後門升返三大 vs 18分直入核能
利申：讀asso 升唔返

升唔返姐係連乞食科嘅人你都未見過又憑咩嚟評價

好似啲band 3考個第一就以為自己勁過band 1考第一咁

悲哀 你個環境養到你咁嘅思想

你係要用有學歷廢工同無學歷高薪工比
點同你鬥

咪即係證明無學歷都可以做得好過有非專既學歷囉

有時教育唔係淨係用金錢衡量嘅

如果只係用金錢衡量工作的人應該係唔識咩叫真正的管理

但係廢工同藍領肯定係後者對社會進步既貢獻大d

係吖，但係有學歷仲要打廢工係社會嘅錯

淨係睇收入, 係既
但唔代表到D咩

你會叫個仔中六唔讀書畢業做地盤定考大學

如果佢人唔到神科，會

可能係，但我覺得最主要嘅問題係我asso讀engine asso，但中學係冇讀過任何science科+m1/2(得ICT同BAFS)，所以三大就唔收呢d冇理科底嘅人

我見有幾個fd都係3.6/7左右入左hku，佢地dse都係20分但中學讀純理科+m1/2

asshole有咩必讀科可以分析政府所作所為？

無計啦，而家大學已經被人當咗做職訓所 / 玩 or 蒲既地方
正正經經做 research 反而被人輕視，集非成是既力量真係好可怕

認同
身邊有好多後門狗3322都無既最後1st hon畢業
真係好唔公平 佢地兩年gpa 我地4年
asso呢個system真係幫佢地become another person
屌你政府肯cut asso位未 3322是基本吧

比你睇通曬

Asshole 都有社科

中學畢業會比小學畢業更明白是非？

黃之鋒喺搞學民時只係中四，湯java 容海恩分別係大律師同律師
學歷同政治觸覺係無直接關係

咁cut剩社科就得

公開試已經分咗邊啲人智商，掌握基礎知識既能力
入大學後自甘墮落唔代表本身智商低

有個人 hd cgpa都可以拎到2.0幾 佢身邊個個拎緊3.73.8

你想表達啲咩？

有啲人可以唔努力到依個地步 浪費資源

咁實有依啲人嘅